美軍步兵將配備微型偵察機 可放進口袋裡

美軍步兵將配備微型偵察機 可放進口袋裡

【大紀元2019年02月08日訊】（大紀元記者陳俊村編譯報導）美國陸軍已經採購一種可執行偵察任務的微型無人機，預計今年配發給步兵單位的士兵，以期協助士兵作戰並減少人員死傷。這種無人機只有十幾公分長，可以放進口袋裡，攜帶十分方便。

這種名為黑黃蜂個人偵察系統（Black Hornet Personal Reconnaissance System）的迷你無人機由FLIR系統公司（Flir Systems）所生產，美國陸軍已經與該公司簽訂高達3,960萬美元的採購合約。

本次合作源自於美軍的「軍人隨身感應器」（Soldier Borne Sensor, SBS）計劃。早在去年6月，美國陸軍已經為第一批這種無人機與FLIR系統公司簽訂第一階段的合約。

這種無人機的重量為1.16盎司（32.9公克），長度只有大約6英寸（15.2公分），小到可以放在口袋裡。它可以在幾乎無聲的情況下飛行25分鐘，所以很適合飛到敵人陣地協助士兵偵察敵情。

該無人機在日夜間均可操作，它可飛行長達1.24英里（2公里）的距離，並以每秒20英尺（6.1公尺）的最高速度巡視地面情況，再將攝影機拍攝到的即時影像和高清照片傳回給使用者。

陸軍發言人泰勒（Isaac Taylor）告訴「任務與目的」（Task & Purpose）網站說，這款裝備將藉由其蒐集情報、進行監視和偵察的能力，讓各班的士兵立即了解戰場上的情況。

FLIR系統公司則表示，此無人機秘密偵測並辨識威脅的能力，可以在戰場上拯救士兵的性命。

該公司執行長加農（Jim Cannon）在一份聲明中說：「這項合約代表奈米無人機（nano-UAV）在世界最強大的陸軍進行大規模作戰部署的一個重要里程碑。」

該聲明稱，這種無人機預計在2019年稍早開始交貨。

泰勒指出，黑黃蜂個人偵察系統將先配發到一個旅級戰鬥隊（brigade combat team），隨後再配發到陸軍的其它35個旅級戰鬥隊。#

幾乎無聲的情況下飛行25分鐘

battlefield

2019交貨
即將係測試左10年以上

怕你有毛，中國都有DJI,都唔知幾多港豬吹奏

五毛又話美軍對dji欲擺不能既？

你有能力將核彈縮細到呢個程度
暗殺總統、主席都得添

DJI Mavic Pro飛到半個鐘 但摺埋都成個glasslock lunchbox咁大 啲聲仲鬼殺咁嘈

美軍放口袋都一樣飛半個鐘 仲要靜音
又係倉底拎舊貨出黎

大中國有dji
夠大隻 可帶炸彈 冇得輸

又話DJI幾咁正 美軍欲擺不能既?

部機唔知係咪用鋰電呢，裝上强國製電池自殺式引爆汽車油缸有無得諗

唔知病冇裝熱成像

一大風就吹走？

仲要靜音